地鐵史上最神秘的意外

地鐵史上最神秘的意外 - 馮睎乾

資料圖片

前天地鐵炒車，事屬罕見，但並非無法解釋。若要數地鐵史上最神秘，甚或最令人毛骨悚然的意外，我會說是一九八一年油麻地站女學生墮軌奇案。這件事千真萬確，電視報紙皆有報導，市民茶餘飯後議論紛紛，很多讀者想必記得。

八一年十一月十日下午一點半，一列從中環往觀塘的地鐵進入油麻地站，司機突見一名身穿白色校服的女學生躍下月台，馬上煞車。惜為時已晚，司機感到列車已輾過女生。據說月台上亦有目擊者，高叫「有人跌落路軌」。警員、消防員接報到場，用器械吊起車廂，爬入車底檢查，沿着路軌搜索，最後一無所獲，甚至連血也不見一滴。下午二時四十分，營救人員無功而退，地鐵恢復通車。翌日報章有標題寫道：「疑有一女學生墮軌被捲入車底 地鐵佐敦至旺角三站 昨暫停通車逾一小時 千餘乘客受影響 檢查無發現」。墮軌後失蹤固然離奇，但地鐵三站下午暫停服務，也只影響區區「千餘乘客」，今天看來也有點超現實。

地鐵發言人稱，司機健康良好，沒精神病，休假兩天後照常上班。那麼司機和月台的市民是否撞鬼呢？我小時候已聽聞以下「真相」，據說來自少女的同學：跳軌少女，其實是同場另一少女的魂魄，兩者一模一樣，少女看見「自己」跳軌，驚惶失措回家，兩日後病死。多年來，靈異節目主持人不斷試圖解謎（網上還流傳一段偽造的「現場短片」），都未能令我信服。警方推測，跳軌少女可能躲在月台下的空隙，沒被列車輾過，事後趁亂逃去；也有心理學者說目擊者有「集體幻覺」。

這都市傳說流傳了三十七年，不得其解，今天重溫此事，並非旨在測試你的年齡記性，我只想提出一個大家都忽略了的角度——那少女可能尚在人間。憑常理，警方的推測最有可能。跳軌少女假如活着，今天不過五十四歲。我們能否通過互聯網找到當日的目擊者，把口供綜合起來重組案情呢？甚至異想天開一點，我們可以聯絡到跳軌主角嗎？希望會有答案。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
吃了屎不許說臭 (曾志豪)

下一則
下一則
莊閒不分 (高慧然)

聽電台定網台講過好似係個痴線婆跳軌當xgame玩

CCTV 記錄呢？